\section{Introduzione alla gestione aziendale}


\begin{figure}[h!]
    \centering
    \includegraphics[width=0.7\linewidth]{imgs/Screenshot from 2022-08-16 09-27-03.png}
    \label{fig:gestione_impresa_schema}
    \caption{Gestione d'impresa}
\end{figure}


Ogni decisione si basa su 3 criteri economici:
\begin{itemize}
    \item efficacia(capacità di realizzazione)
    \item efficienza(minimizare le risorse)
    \item redditività
\end{itemize}



\subsection{Finanza}
Tutte le attività volte a reperire capitali finanziari.

Si vogliono ralizzare tre equilibri:
\begin{itemize}
    \item redditività(equilibrio tra ricavi e costi)
    \item solvibilità(equilibrio tra fonti ed impieghi)
    \item liquidità(equilibrio tra entrate e uscite di cassa)
\end{itemize}


\begin{figure}[h!]
    \centering
    \includegraphics[width=0.7\linewidth]{imgs/Screenshot from 2022-08-16 09-42-27.png}
    \label{fig:pianificazione_strategica}
    \caption{Schemino ragionameto dell'azienda}
\end{figure}

\begin{figure}[h!]
    \centering
    \includegraphics[width=0.7\linewidth]{imgs/Screenshot from 2022-08-16 09-43-58.png}
    \label{fig:pianificazione_periodi_temp}
    \caption{Schemino ragionameto dell'azienda(temporalmente suddiviso)}
\end{figure}


